時隔三個月重開簡報會 態度大逆轉 特朗普認疫情反彈 促民眾戴口罩

節錄

時隔三個月重開簡報會 態度大逆轉
特朗普認疫情反彈 促民眾戴口罩

【武肺再爆發】美國武漢肺炎疫情嚴峻，白宮前日重啟疫情簡報會，總統特朗普一改向來淡化疫情的態度，嚴肅宣告疫情未到谷底，更拋棄過去輕視口罩防疫功效的立場，開腔呼籲民眾戴上口罩，儘管他在會上全程未戴。他又樂觀預告在「相當近的未來」會有「很棒」的藥物和疫苗面世。

特朗普時隔三個月後再次登場講疫情，但立場逆轉，不再一力唱淡，而是毫不迴避地確認疫情大反彈：「不幸地，如今疫情多半會繼續惡化，然後才會有好轉。我不喜歡這樣說，但這是實情。」

特朗普三個月來首次重開疫情簡報會，並獨自上陣主持。路透社

攜有專屬口罩 全程未戴上

相關新聞：美累計390萬宗確診 單日死者再破千

對於戴口罩，特朗普也改弦易轍。「我們促請大家在無法保持社交距離時，要戴上口罩。不管你是否喜歡，口罩確有作用。。。。。。。。。。。。。

特朗普在疫情初期一直淡化病毒威脅，主張戴口罩是個人自由，甚至曾指摘記者戴口罩只為政治正。。。。。。。。。。。。

不過，前日半小時簡報會他全程未戴口罩，有記者問既然他日前在Twitter稱戴口罩是「愛國」，何以他鮮有戴罩，。。。。。。。。。。

被問為何不戴口罩，特朗普表示有隨身攜帶。美聯社

佩洛西：反映此前政策有錯

爭取連任的特朗普，近期民望低落，有調查顯示大部份民眾不滿他領導抗疫的表現；他早前力推重啟經濟，更令許多民主黨籍。。。。。。。。。。

對於特朗普改口撐戴罩，民主黨籍的眾議院議長佩洛西認為是反。。。。。。。。。。

疫情初期特朗普幾乎每天偕專家現身記者會，雙方說法時有矛盾，在特朗普建議研究注射消毒劑防疫、飽受民眾恥笑和怒轟後，簡報會4月底突然取消。有消息則指，白宮內因抗疫策略而鬧不快，3月上台的幕僚長梅多斯一。。。。。。。。。。。

前日特朗普改為單人匹馬開簡報會，未邀請專家或白宮疫情小組官員同台。。。。。。。。。。。。

特朗普在談到治療時，揚言很快會有「很棒」的藥物和疫苗面世，還在答記者問題時表示，為求將疫苗帶到美國，願意與包括中。。。。。。。。。。

路透社/法新社